[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-6f5dcc8c})
# 6 Поддержка больших файлов

Поддержка больших файлов, часто сокращается до LFS, это термин применяемый к возможности работать с файлами больше чем 2ГБ на 32-битных операционных системах. Поддержка больших файлов добавлена начиная с версии Zabbix 2.0. Это изменение влияет по крайней мере на [мониторинг файлов журналов (/ru/manual/config/items/itemtypes/log_items) и на все [элементы данных vfs.file.\*](/ru/manual/config/items/itemtypes/zabbix_agent#поддерживаемые_ключи_элементов_данных).
Поддержка больших файлов зависит от возможностей системы во время компиляции Zabbix, но поддержка полностью отключена для 32-битных систем Solaris по причине несовместимости с procfs и swapctl.

[comment]: # ({/new-6f5dcc8c})
